鄭少秋：股市跌唔好賴我

【明報專訊】鄭少秋（秋官）近日忙為5月25日在新加坡舉行的演唱會排練，今次秋官跟好拍檔汪明荃合作演出，雖然排練忙碌，但前日特別抽空參加《明報》60歲生日派對。最近秋官有電視劇播映，他主演ViuTV劇集《詭探前傳》正在熱播，他的演出受注目外，對於「丁蟹效應」令股市現跌勢也成為話題。

《明報》前日舉行創刊60周年慶祝酒會，鄭少秋（秋官）也參與其中。談到他的《詭探前傳》播映，股市即現跌勢？秋官笑說：「股票的事不要再賴我了，是特朗普在搞屎棍，想不到他那麼惡，連丁蟹都搞不掂，自從他搞這個中美貿易戰，股市就一直跌了。（現在是否可趁低吸納？）應該可以入了，但我不玩股票的，相信我們的領導人一定有方法對付他，之後將會平穩向上。」

秋官指股市向來都是「五窮六絕七翻身」，每逢5月都會跌。為何不叫ViuTV避開5月播映？

他笑說：「又不是的，可能是專登呢，有話題便有人留意。」秋官表示與太太都不敢投機，「磚頭」又太貴，都是作些較穩健的投資。秋官表示新加坡演唱會後，他又會到美國演出，父親節可能不在港，或會提早與家人吃飯慶祝。

cfu唔好沈判我